% -----------------------------------------------------------------------------
% Conclusão
% -----------------------------------------------------------------------------

\chapter{Conclusão}
\label{chap:conclusao}

Frente aos testes e análises feitos, o comportamento dos algoritmos analisados atingiu o esperado. Analisando os gráficos tempo de CPU x tamanho da entrada, foi possível perceber o comportamento quadrático dos algoritmos não eficientes a medida que foi aumentando o tamanho da entrada. Dentre os não eficientes, o \textit{bubblesort} demonstrou-se de modo geral como mais ineficiente, com exceção de quando o vetor já está ordenado, sendo o \textit{selectionsort} o mais lento neste caso. Isto reafirma a expectativa dada pela complexidade na notação de assintótica O analisada nas seções anteriores.

Quanto aos algoritmos eficientes, ficou claro a otimização destes diante aos não eficientes para casos de teste grande. Como esperado, o \textit{quicksort} pode ser visto, em geral, como o algoritmo mais rápido dentre os estudados. Além disto, é notado também a questão da previsibilidade do tempo gasto frente ao aumento do tamanho dos casos de teste, sendo o \textit{heapsort} o algoritmo mais controlado e facilmente previsível dentre os três. Nota-se também a necessidade de grandes memórias para o funcionamento do \textit{mergesort}, dado que no computador de um dos integrantes não foi possível rodar o algoritmo para casos maiores (com 4GB de RAM).

Assim, os autores deste trabalho o avaliam como parte fundamental do aprendizado na disciplina de AEDs I por contribuir de forma prática para o entendimento do funcionamento dos algoritmos, além de evidenciar as vantagens e desvantagens dos algoritmos. Além da experiência agregada no processo de documentação de um trabalho, foi possível absorver maiores noções a respeito dos algoritmos de ordenação eficientes e não eficientes, contribuindo para um domínio maior do assunto e levando os integrantes a tomarem ciência dos mesmos para realizar decisões adequadas em projetos futuros.


% -----------------------------------------------------------------------------
% Observação: A norma ABNT estabelece que em qualquer tipo de trabalho
% acadêmico monográfico deve haver um capítulo de conclusão
% -----------------------------------------------------------------------------
